\defmathtask[year=2016,variant=12,task=22]{oge}\renewcommand{\timestamp}{unknown}

Игорь и Паша красят забор за 9 часов. Паша и Володя красят этот же
забор за 12 часов, а Володя и Игорь -- за 18 часов. За сколько минут
мальчики покрасят забор, работая втроем?

\begin{solution}

Пусть Игорь за 1 час красит часть забора $x$, Паша -- часть забора $y$,
а Володя -- часть забора $z$. Из условия следует, что
\begin{align*}
    &\displaystyle x + y = \frac 19&
    &\displaystyle y + z = \frac 1{12}&
    &\displaystyle x + z = \frac{1}{18}&
\end{align*}
Складывая все три уравнения, получаем, что
\begin{align*}
  2x + 2y + 2z &= \frac{1}{9} + \frac{1}{12} + \frac{1}{18}
 = \frac{4}{36} + \frac{3}{36} + \frac{2}{36} = \frac{9}{36} = \frac 14\\
 x + y + z &= \frac 18
\end{align*}

Таким образом, вместе за один час мальчики красят $\frac 18$ часть забора
и, следовательно, покрасят весь забор за 8 часов, что равно 480 минутам.
\end{solution}
\begin{answer}
  480 минут.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

